IOS與ANDROID歷史版本最新佔比

Apple 在9 月 18日推送更新最新版的iOS 作業系統~iOS12，雖然零星災情(如待機狀況無法充電..)，更新後果迷普遍覺得順暢(詳見iOS12災情)。一如以往，在果迷踴躍簇擁更新iOS12下，短短不到20天，根據【Audiobooks】統計，iOS12的占比已經來到47.8%超越iOS11。 相較Google今年8月6日正式釋出Android P(Android 9)，目前最新版本占比趨近於0%，凸顯兩個主流作業系統升級的巨大差距。

iOS與Android歷史版本最新佔比為何呢? 以下做一整理:

1.iOS歷史版本占比:

根據【Audiobooks】在2018/10/7所公布的最新iOS版本佔比資料，iOS12的占比為47.8%，超越iOS11 的41.3%成為佔比最高的版本、iOS10.X 5.2%居第三、iOS9.X 4.2%居第四，其他版本則都不足1%。

目前約有10.9%的裝置仍停留在iOS 10（含）以下，主因為iOS11（含）以上版本不支援32 bits處理器，但目前有7%的iOS裝置仍為32Bit處理器無法升級為iOS11的。

根據【Audiobooks】10月7日使用iOS裝置數量中，iPhone:iPad:iPod=79: 17.5:3.5。正在使用中最高的前五名裝置各是iPhone 6s( 14.5% )、iPhone7 (9.6%) 、iPhone6(9.2%)、iPhone SE(6.5%)、 iPhone8(5.9%)；iPad裝置部分的前三名各是iPad Air 2(4.4%)、iPad Air2(2.1%)、iPad mini2(1.6%)。

2.Android歷史版本最新占比（2018/9/28）：

根據Android Developers 在2018年9月28日發布的Android 最新歷史版本占比，去年8月21日發表Android 8.0/8.1，經過一年多的發酵，占比分別是13.4%與5.8%，合計只有19.2%，今年8月6日正式釋出Android P(Android 9)，則尚無占比資料。

看來Android 8.0新增「Project Treble」以加快新機Android 8.0速度的計畫仍不敵中國品牌廠商對於升級為在權限管理方式、應用程式許可限制很多的Android 6以上核心興趣缺缺。相較iOS12短短不到20天佔比提升到47.8%，Android作業系統版本長期以來破碎化、升級慢的老問題依然無解。

目前（2018/9/28） Android作業系統版本中仍以 Android 7.X Nougat的29.3%領先，其次是Android 6.X Marshmallow 21.6%，Android 8.X 的 19.2%居第三。中國Local品牌最愛的Android 5.X Lollipop還有 18.3%居第四， Android 4.4 KitKat則是7.8%第五。

不過，根據Android開發者網站XDA提交的一份文件顯示Google Chrome應用中的最低API最低級別將由Android 4.1（Jelly Bean）提高到Andoid 4.4(KitKat)。目前仍有3.2%佔比的Android 4.1~4.3（Jelly Bean），外界推估將有3200萬台Android行動裝置未來將無法再使用Chrome瀏覽器了。由於目前仍使用Android 4.1~4.3的裝置大都是升級孤兒，不能使用Chrome對這些3200萬台過時產品用戶影響有限，只能靜待這些Android Jelly Bean裝置自然淘汰廢棄了。

android 多人用都冇用啦，大部份都係低下階層/垃圾用多(包括lihkg件pixel傻閪打手)，賺唔到錢

個os完美使乜更新

（好似係）

一間公司管理 vs 無數咁多間公司管理加上唔同skin & 預載app
Goodest and fairest survey

iOS 11咁多問題都咁多人更新，係因為有好多apps都會唔支援，之後迫人升iOS

有啲android裝置根本就唔會有人update，例如餐廳落單嗰啲機

然而idog繼續自我感覺良好以為自己高人一等，係最完美

an狗想升都升唔到啊

我用iPhone X 被逼用iOS11

未見到google解決碎片化既決心

an狗好心接受碎片化現實，開放比廠就預左

廢嘅更新黎做咩

Google正在開發新系統以取替android

有無名講黎聽下
好似開發左好多年啦bo

有無聽過window要解決碎片化決心？

係andog唔爭氣姐，成日做apple跟尾狗
冇換電cut3.5mm同m額都走去跟

只識抄人既os好難唔比人當低等

係d an狗鍾意成日同ios比

其實可以轉會

根本 android 自己套 SDK 都有 fragmentation
唔同 version 可以亂撚到仆街

iPhone SE 用家仲多過 iPhone 8
利申：SE 轉 XS MAX

用原生Android啦 垃圾LG

多人買iphone 話大眾識揀
發現an多就話得窮人買an
屌你老母啦 龍門任你搬 賤種狗又亂吠

cut 3.5mm 同notch係os問題
idog goodest logic

face unlock抄
ipad multiwindow 都係抄
ipad popup window抄
quick toggles又係抄
stack notification啱啱抄完
hdr+啱啱抄完
玻璃背抄
高ppi display抄
大mon抄
nfc抄一半
無線差
快叉抄一半
用oled抄
duo sim抄
抗水抄
stereo speaker抄
raise to wake抄
tap to wake抄

跟尾狗